[轉貼] 才沒有那麼好！帶你了解一個真實的糟糕日本

原文係大陸人寫，所以有d位我會改下用詞，有興趣就睇下啦

初見總是美好的
許多來過日本旅游的朋友都覺得日本實在是一個很宜居的國家，環境整潔優美，民眾質素比較高，飯還挺好吃。

初見都是美好的，但就像結婚前是男神，結婚後看哪都不順眼的老公一樣，對於長期生活在日本的中國人而言，最初的新鮮感消失之後，日本這個國家的種種缺點就漸漸顯露了出來。所謂入芝蘭之室，久而不聞其香，入鮑魚之肆，久而不聞其臭，正是這個道理，今天，我想作為一個在日本居住了好幾年的貧窮留學生來跟大家談談日本的種種缺點。

玻璃心的日本人

日本人大多都很溫和有禮，相應地，在這種體貼的社會氛圍下成長起來的日本人也很玻璃心，連他們自己都經常吐槽自己同胞神經過敏，難以接近。

許多人也許都聽說過日本有嚴格的上下級關係，我們早就不搞的君君臣臣父父子子那一套日本十幾年前還在玩，現在的情況雖然比過去好了很多，不太搞下級對上級，後輩對前輩絕對服從那一套了，「敬語」這種超級麻煩的東西卻依然留著。

敬語可以簡單理解成「見人說人話見鬼說鬼話」，面對比自己身份高的人，說對方的事情必須用「尊敬語」，說自己的事情必須用「謙讓語」。舉個簡單的例子，道歉的時候我們一句對不起就能解決的事情，面對日本人用敬語說就變成了「鄙人真是發自內心的感到萬分抱歉」，又長又難，但是想在日本人的交際圈生存下去，還不能不會。

如果對身份比自己高的日本人沒有說敬語，對方也許一時間也不會表露出來什麼，但可能會在心裡暗暗不爽。畢竟有話直說從來都不是日本人民的傳統美德。

再舉一個簡單的例子，我們中國人玩微博的時候喜歡哪個博主就點關注成為粉絲，如果他發的東西如果很有趣我們會「哈哈哈哈哈哈笑死我了」寫下一行評論然後轉發。

但是日本人玩twitter不是這樣，按照他們的禮節，關注之前要先跟博主說一句「我很喜歡你的推特，能否允許我關注你？」，如果沒有打招呼就直接關注的話是一件失禮的事情。帶評論轉發的話博主會收到提醒，所以他們一般會直接轉發然後立刻發一條新推特作為評論。有些博主不喜歡偷偷的關注和帶評論的轉發，心情不好了會直接黑名單。

玩個社交軟件為什麼可以這麼麻煩啊 _(:з」∠)_。

_(:з」∠)_。

頑固居然是優點？
日本有很多頑固的人，他們死守著當年的那一套，並且不以為恥反以為榮。

「頑固」這一詞彙在日本似乎並不是貶義詞，反而是帶著幾分匠人精神，代表堅韌執著的褒義詞。日本五花八門的面試指導書裡有的會有寫，「如果面試官讓你說一個自己的缺點，你可以說，自己有點頑固。」

日本有家連鎖餐飲店就叫「頑固」。

我還是學生沒有上班，還未深受其害，但是有在日本公司上班的朋友表示，「日本人腦子太硬了，ルールを守るすぎ（太守規矩了）！」有一些明明只需要簡單的變通就可以非常好完成的事情，日本人偏偏就是要死守這個流程，有的時候真的很讓腦袋靈活的中國人抓狂。

另外可能是我作為一個住在關西（京都大阪神戶一帶）的人的偏見也說不定，但是我覺得關東人（東京一帶）比關西人死板多了，關西人的身上有股謎之開朗樂天的精神，而關東人就一板一眼不苟言笑得多。關東人連走路時掀起的風，都跟關西人不太一樣。

許多人也許都聽說過日本有嚴格的上下級關係，我們早就不搞的君君臣臣父父子子那一套日本十幾年前還在玩，現在的情況雖然比過去好了很多，不太搞下級對上級，後輩對前輩絕對服從那一套了，「敬語」這種超級麻煩的東西卻依然留著。

望到呢段唔想再望落去

蝗文變返正體字 都有陣蝗味

互聯網落後世界一百年

日本的互聯網真的不發達，這可能和日本線下服務很好，所以沒有太多發展線上服務的動力有關，也可能和上面寫到的日本人相當頑固墨守成規有關。

首先，日本許多網站的設計，都很醜。

很多人說中國的商店招牌非常老套、不堪入目的時候，都會順口誇一下日本的街景和招牌設計讓人賞心悅目，日本在國人心中好像一直都是一個審美水平不錯的國家。

在日本住久了的華人肯定不這麼覺得，因為我們經常能看到日本老套的一面。雅虎算是日本的數一數二門戶網站了，它今天的首頁是這個樣子的，不知道的還以為打開了2008年的網頁歷史記錄。

但這確實是2018年的，日本數一數二的門戶網站的首頁。

在中國已經發展到早餐攤子買個包子，菜市場買兩棵青菜都可以刷手機的時候，日本大部分的餐飲店還是只支持現金和刷卡，只有游客比較多的區域還稍微好點兒支持多種多樣的支付手段。

中國的小區大多數都在門口設立了快遞取件櫃，可是在日本，如果快遞員上門的時候你不在家，你就只能在郵箱裡找到一張「不在聯絡票」，用上門的聯係方式再預約一次上門送件的時間。

日本的網購也遠不如中國發達，都2018年了，亞馬遜也好樂天市場也好，商品說明頁還是幾張像素不高的圖配幾百個字，價格和線下相比也不是很有優勢，經常有在網上買比在線下買還貴的情況。更何況在線下買的時候，有笑容滿面的工作人員提供服務，有親手觸摸商品的機會不用擔心照片實物不相符...........

大陸人最好

大陸人寫

支那人話日本人玻璃心已經唔洗睇落去

支那寶石 is the best

講真 日本黎講 去旅行食好西睇風景shopping一流 但勞工文化應該仲過份過香港

乜都いただけませんか。

諗起張圖
畀人圍住嘅贏國人向外面叫囂

支那人話人玻璃心，笑撚死人咩

咁玻璃心既領域唔同既，日本人好似係你寸佢做野廢，死蠢一件咁已經好似會碎哂

版權國家
重視版權是一件好事，可以讓創作者過上好的生活，但也會多多少少的帶來一些不便。比如說卡拉OK裡唱歌的時候，大多數歌曲都沒有原版伴奏，沒有原唱，沒有MV，取而代之的是電子合成伴奏和詭異的風景MV ——唱歌的時候畫面很常是大海和高山的景色輪流上映.....

書也很貴，字數不多，能放進口袋大小的文庫本一般是三四十元一本，正經的書本一般一兩百元一本，像我們上課經常要買一些社會學的書，四五百塊元一本也很常見（還買不到二手）。

買書讓手頭不寬裕的學子會負擔很大，我向教授微微抱怨過這件事情，他微微一笑看著我說: 「與其說是日本的書太貴了，會不會是中國的書太便宜了呢？」當時他的話讓我陷入了沉思。

現在100日元約等於人民幣6元，1000日元約等於60元，大家可以大概知道上面幾本書要多少錢。

房子隔音太差了！

雖然這一點也是因房而異，不過不知道為什麼，日本房子的隔音好像普遍不太好。也許是因為房齡較大的日本房子通常採用的是木造結構，木頭要比鋼筋混凝土更容易傳遞聲音吧。

我朋友住在岡山大學附近的老式公寓的二樓，據他說他關上窗戶也能聽見樓下路過的大學生在商量今天晚上要吃什麼，有時清晨五點鐘還能被外面哇哇亂叫的烏鴉吵醒。

另一個朋友住在大阪惠美須的老公寓，有一天晚上她在家看日本的一檔深夜綜藝節目《月曜から夜ふかし（從周一開始熬夜/月曜夜未央）》，音量適中，但是由於節目內容十分有趣她像個白痴一樣笑了十幾分鐘，然後警察就來敲門了。

因為隔壁鄰居報警了，說她擾民。在自己的房間裡對著電視的深夜檔綜藝傻笑的聲音會吵到隔壁睡不好覺，想想也挺驚悚的。

On撚9，支那啲殘體字書咁平係因為好多時無買版權，自己整個支那版出嚟呀，個教授串得佢啱。呢啲井底蛙咪撚出國獻世啦

明天的早飯吃什麼？叫外賣？

許多人吐槽過日本的飲食單一，我倒是覺得還行，如果長居日本吃膩了日本料理的話，吃吃日本的法國餐意大利菜中華料理韓國烤肉什麼的也不錯。

我真的覺得無法忍受的是，日本的早飯和外賣。

在日本的話，早餐你差不多只有兩種選擇，要不吃便利店的飯團三明治，要不吃咖啡館的紅茶雞蛋烤多士。

其他模式的早餐，不管中式也好西式也好基本都是不存在的。在日本，除了逢年過節搞祭典的時候，你能看到其他國家的特式早餐外，平常是基本看不到的。

日本的外賣也同樣令人慨嘆，基本上只有兩大類的餐飲店提供外賣服務，一類是烏冬蕎麥面壽司一類的日式料理，送餐人員等你吃完了還要再來一趟把碗收回去，另一類是炸雞pizza一類的西式快餐。由於人力成本高昂，同等品質的前提下外賣的價格會比在店裡吃貴一些。

日本至今沒有一家推廣至全民化的外賣軟件，我覺得和它外賣本身就不發達是分不開的。

已經唔撚使睇

扮持平屌日本 其實又係想吹奏中國

咁作者係中國人，平時接觸開某d事情係好方便既，去到日本變到唔方便，自然會有d微言既
支付寶個d睇人啦，我就無用既，又無話一定咁係先進d既....

萬惡的農協

不光是在日本住了幾年的人，就連只是來旅游過一次，甚至沒有來過日本的朋友都會覺得，日本的蔬菜水果真的是太貴了 !! 在大阪買菜的話，我們這邊的一個番茄是八元，一棵生菜十元，草莓三十多元一盒裡面十幾個，一個大西瓜一百多元。也許日本各地物價略有差距，不過大體上蔬菜水果都是挺貴的。

說到日本農產品昂貴的理由，大多數人也許會說「限制進口」和「耕地稀少」，為了寫這篇文章，我覺得還是問問專業人士怎麼看吧，於是去找了我一個學農業的朋友。

她給我解釋了一個概念，叫做農協（農業協同組合，俗稱JA）。 在日本，成為一個新農家需要持證工作，同時也需要加入農協。農協負責農產品的收購和定價，所以每年種什麼，種多少，賣多少錢都要聽農協的。

據這位學農的朋友說，日本農協給日本農產品走的是高端化差異化路線，比如說同樣是葡萄，美國進口的葡萄很便宜，但日本本地生產的葡萄必須比進口葡萄品質更好，長得更好看，味道更甜，所以在日本農家收獲葡萄的時候，因為農協定了相當高的標准，葡萄的淘汰率就更高（不夠甜長得不夠好看的葡萄農協都不收），數量更稀少，賣的當然也就更貴。

農協的存在使日本的農產品的價格和品質都維持在一個較高的水平，表面上來看應該是有利於增加農民的收入的，然而由於其標准的嚴苛，所以日本的農業實際上處於一種「大農戶接近壟斷，小農家瀕臨破產」的狀態。而日本的居民也因為農產品價格高，時常在買菜的時候感到捉襟見肘。

不過看看今年安倍和歐美締結的條約，從今往後應該會適當增加海外進口農產品的種類和數量，日本的蔬菜水果，也許會變得沒有那麼貴吧？

係中國人就唔好去日本
番番去中國

人哋咁差又搶住去？縮返喺大陸唔撚得？

日本一向都係去玩就好，要生活就不了

色情業太發達，女性和小朋友覺得尷尬

眾所周知日本是一個色情業發達的國家。許多男生或許並沒有踏上過日本的國土，但他的記憶深處卻潛藏著無數的日本女性的名字，這也算是這一行業發達的證據吧。在此我並不對這一行業發達是好是壞進行評價，只想說說我在日常生活中見到的一些事情。

日本有許多未成年人不能進去的奇怪店鋪，主要是提供風俗類的服務的。這些店面大多集中分布在某些區域，所以不想接觸到些奇怪的店的話，不去那片街區就好了。但是就算不去這些街區，在日常生活之中，也有躲也躲不開的尷尬存在。

大阪的市中心日本橋有一條非常有名的電器街，主要是販賣電器和動漫周邊的，中間也開了幾家大型游戲中心，所以男女老少都會來這條街逛逛。但是這條街上有幾家出售AV的商店，經常把女優一絲不掛的大海報堂而皇之的掛在外面做宣傳，只在重點部位塗上白色畫成穿了比基尼的樣子。

身為一名女性每次經過的時候都覺得臉部一紅，雖然並不是多麼不得了的海報，但是想著那白色塗出來的拙劣比基尼下面，是赤裸裸的軀體的時候，還是多少覺得有些不自在。

便利店的成人向雜誌也是堂而皇之的擺在漫畫旁邊，有時小朋友去買漫畫的時候，旁邊的貨架上就明晃晃地擺著印著過激字眼和超大尺度的照片的成人向雜誌。我並不是說不能讓未成年人接觸到一切與性有關的信息，只是認為，性教育當然很有必要，渠道的選擇我覺得也很有必要。讓小朋友過早地看到這些東西，我覺得並不好。事實上日本國內對於「停止在便利店銷售成人雜誌」的意見也從來沒有停止過。

我與一個歐洲的朋友聊過這件事，他說他們國家這些制品也是可以合法銷售的，但是僅限於未成年人不能進入的那種18+店鋪，像日本這樣在未成年人也能接觸到的地方公然銷售這些東西，有點奇怪。。

根本同印度啲藥一樣，抄完拎出去賣實平架

支那文睇壞腦

無睇

日本amazon 好撚方便喎，便利店收件，退貨唔駛比運費先。

上次張mon 貼on99 咁用過退返比佢一句都無問

日本人覺得日本糟糕的地方

寫這篇文章之前我有問過我的好友小林（她是在大阪住了三十多年的日本人）的意見，看看她對日本的看法是否和我們這些外國人不一樣。

我問她，你覺得日本有什麼缺點？

她沉吟了一下，說 : 「除了你寫的這些，我有一點感觸比較深的，就是日本的年輕人沒有什麼朝氣和夢想。和你們這些國外來的年輕人相比，日本的年輕人好像對日本以外的世界一點好奇心都沒有。」

她說的話我也深有同感，學校裹學歷稍高一些的日本年輕人還好，以前在便利店打工的時候碰到了許多讀完高中就出來工作的年輕人，他們確實對日本以外，甚至對關西以外的世界都沒有太大的興趣，他們不關心國外的世界是什麼樣子，有些人甚至不知道希臘和馬來西亞在哪裹。對於他們而言，日本以外的世界好像與自己沒有一絲一毫的關係。

和許多在中國大城市，為了買房買車努力拼搏的年輕人不同，我認識的許多日本年輕人並沒有一個奮鬥的目標，他們既不想買房買車結婚生子，也不想努力讀書拿學位，也沒有去其他國家看看的欲望。似乎覺得能夠好好的賺到房租飯錢，生活不要有大的起伏就好了。

每個人當然都有選擇自己去過怎樣的生活的權利，只是我覺得作為年輕人活的過於沒有朝氣和夢想，對於一個國家而言並不是一件好事。

睇哂,支那人所講問題根本就唔係問題

咁唔滿意死返去支那住,到最後又係身體最誠實

支那人

寫在最後
寫這兩篇文章的本意並不是給大家展示日本是一個多麼惡劣的國家，而是因為互聯網上讚美日本的文章已經太多太多了，希望我寫的這些簡單粗淺的東西，能夠給想來日本學習工作的人作一些參考。

這世界上並沒有什麼人間天堂，大致上所有的國家都有優點與缺點，作為一個在日本生活了好幾年的人，我覺得日本確實有許多讓人覺得不合理不方便的一樣，不過這些不合理與不方便之處，並不影響日本成為一個非常有魅力的國家。

真係好差 係差到離撚晒譜 你咳 格黎屋會聽到

用木係同地震有關?

係過份過香港，但有咩過份得過捱成世先有層樓

日本除左工作文化，真係無咩好投訴啦

其實篇野寫得好岩 除左版權果度我唔覺得有咩問題之外

基本上我都係咁既諗法

日本亞馬遜有ｄ常用野好似蒸漏水果ｄ已經出埋掣俾你放喺屋企，飲到要入貨就㩒掣，完全唔洗用手機同電腦，第二日就直送到家

佢又唔諗下日本生果品質好過支那貨幾多。
何況100 yen 一個蘋果，400yen みかん，日本人工會食唔起咩

bye 我們中閪国人

你咪又係港蝗

你點解咁覺得？

上面寫9成以上廢話 根本唔係回應緊我入嚟想睇既日本所謂糟糕之處，只係扮哂了解日本文化但一味盲踩反而突顯自己有幾井底，離撚哂題DSE畀個U你，唔知睇咗啲咩，膠都廢撚事畀

屌你老母呢條支那豬咁撚唔鐘意返支那啦
屌你老母去到人地地方生活呢樣落後果樣麻煩
你老母臭閪你唔撚死返支那？最撚方便啦？

支那豚就是賤

日本人偽君子總好過中國真小人

日本人認真既態度，做咩都有匠人精神，雖然係死板，但每件事都要畀最好既野同最多心思去完成，一定要個品質過到自己果關先會賣，文中完全冇提個品質差距 浪費我時間

支那人寫嘅唔洗睇啦

印度啲generic drug 係過左版權，係合法嘅
中國啲書係無經授權嘅盜版，無得比

我都係咁諗，
佢講嗰啲都唔係咩特別缺點嚟。
講真，日本士多啤梨都唔係好貴啫，
仲要咁甜。
反而中國係一個無優點只有缺點嘅國家嚟添。

睇到佢話100幾蚊本書太貴 我笑撚咗出黎

佢應該係從來未去過贏國以外既國家睇書

許多日本年輕人並沒有一個奮鬥的目標，他們既不想買房買車結婚生子，也不想努力讀書拿學位

呢樣應該同社會問題定文化教育有關多?

呢個都有得投訴?
咁人地D野真係靚呀麻, D支那豬真係痴撚線
食地溝油食撚上腦

日本仍然有好多職業唔太睇學位 比較注重態度

終國人當然唔明點解佢地唔搶學位

唔係有咩，總之一定要好過外國進口既，要最好最甜既，差過標準既全部要扔唔賣得
唔通你覺得作者，會用中國既水果同日本比......?

不如話日本仲用昆布木魚碎淆湯底好落後

贏過進化到用一滴香好方便啦

贏國

日本當地啲生果不知幾撚抵食，又平，係唔夠佢家鄉平咋 但係求鳩求便利店買都甜撚到仆街，條友剩係睇到錢依隻字係咪智障

lm

咪撚去日本lor

仲有 不關心國外的世界是什麼樣子
其實世界好多地方都係咁

屌，你捉左支那廢中都唔識啦。

香港一田有隻豆腐賣廿幾蚊一舊，上次去日本啲超級市場見到兩個幾一舊(14yen)

支那人話日本人玻璃心

呢段真經典...
強烈建議譯成多國語言 forward 出去...
俾全世界人 睇下中國人劣質得黎 ，係幾咁厚顏無恥...

尊重版權都可以係負面的事...
屌你老母真係抵你俾美國佬制裁

因為我地香港物價，先係最痴線既

支那話日本糟糕

淨係睇條題都知係垃圾文

見到大陸人話中國很安全很衛生 已經唔洗睇

重視版權都有得拎出嚟雞蛋裏挑骨頭
中國人真係狗改不了吃屎 同之前3dm一樣
用老翻嘢仲大條道理屌返其他人

厲害了我的國

仲唔快d返厲害國 留係小日本做乜

咪撚貼大陸狗啲野，污染個論壇

日本D書都叫貴

係得香港人咁鐘意歐美日去旅行,去見識

日本人係自己國家都大把野玩啦

大部分美國人淨係玩自己國家一世唔出國都沒問題

成篇文d價錢都係用人仔黎寫
用返當地收入點會覺得貴

唔守規矩既人話人太守規矩

算鳩數啦

根本係隻蝗去到人地地方唔撚想守人地規距同價值觀就踩人落後
人地唔賣爛生果又唔得 尊重版權又唔得

仲要日本網購廢過大陸都講得出
佢買開淘寶貨咋
人地大把大brand有自己online store
仲有zozo樂天amazon jp之類

仲要明明係世界第一玻璃心都走去話人玻璃心

唯一認同係d屋隔音差

大把地方六點收鋪熄燈
可以幾過份？

如果講東京打office工嘅正社員，佢哋收幾錢人工先？

當然black company可以好過份，但係條路自己揀，仆街唔好喊。

人地做事認真就話人守舊

依d咪日本產品同中國產品既分別囉

大城好多收8點，係香港咁病態要全民返到11點

佢地知唔知自己國家連上google都成問題

咪係，
中國人永遠將自己價值觀放落人哋到，
全世界都圍著佢哋嚟轉嘅。

你自已窮撚住板間房就唔好提啦，去過朋友屋企，跳繩都得呀

拎個yahoo jp介面就可以話落後一百年，yahoo介面不嬲都係咁嘅啦 唔拎google講？
要鬥介面柒點夠支那網嚟呀，連頭條都利害了我的國

呢個唔關日唔日本事
Amazon好多國家都有搞

其實唔中意出都無咩問題
美國佬果隻唔中意出但係又ON9狹隘先係問題

佢地夠以為台灣一直都係PRC統治啦

條友係自己無接觸到嘅嘢就當唔存在
10幾年前喺東京租過間屋
已經係樓下有locker，無人收件啲速遞就會鎖入櫃
到你do卡返入大堂就通知你有件拎

中國的小區大多數都在門口設立了快遞取件櫃，可是在日本，如果快遞員上門的時候你不在家，你就只能在郵箱裡找到一張「不在聯絡票」，用上門的聯係方式再預約一次上門送件的時間。

條大陸窮閪自已無就當全世界都無

中國世界第一

5000萬既單位一樣係咁既結構 咁既構造
有咩關係？
你真心膠定假膠？

唔過標準會擺街賣
平超1/3價錢，又好食又新鮮，係個外觀差

其實依篇文好多嘢可以反駁 由其農協過段
其實係今嘅佢地分GRADE 賣貨 好就農協幫你定價賣
唔駛自由定價打死自己人 比較差食物品 可以自己食咗佢
同埋賣比附近鎮 可以平少少賣咗佢

版權係重要事黎 唔係做作家食乜? 做演唱會工作人員食乜?
做明星食乜? 依個世界有負出自然要有收獲 不過大同少問題

色情問題
佢地工作時間一日13-14小時 仲要六日返工自願果隻 仲要唔係HEA做 衝住去 仲要同上司下屬搞關係 海外派遺做野都係今 我做過兩間全日資
做咗兩年頂唔順OT 好勁 基本跟住日本仔假期放假都要做 根本無時間去
溝女 一返到屋企就瞓 有生理需要咪打飛機 叫雞 你地知唔知今多出軌原因係 佢地本身好多都由辦公室戀事開始 因為無時間拍拖 一個循環

仲有佢無講過 日本有種性問題 (佢自己都唔知)
佢地會劃分日本人區 韓國人區 同 中國人區 外國人區
基本上日本人只會幫襯自己鋪頭 什麼飛田新地(日本人去) 松島新地(韓國人去) 仲有待遇差好遠 有研究過京都區不毛之地 知道乜事
日本人公司有個不明文RULE 係只有日本人坐高層(家陣好少少 好多日資公司管理搞唔掂) 外人唔駛坐高位 仲要個姓 都係令你升唔升到上去 請唔請你其中一樣指標黎(日資大公司係今)
講真係台仔研究日本人種性問題 點解今排外

你知唔知點解日本人唔多鍾意外國人黎 因為搞亂哂佢地生活 仲有唔守佢RULES 見到班蝗火滾

好多日本人少出國係因為唔想麻煩其他國家既人！你估個個都好似支那人咁周圍食周圍柯，一d公德心都無，搞到其他地方亂七八糟，然後仲覺得振興緊人哋經濟

你比人水左啦，出去睇多屋先講咩，日本一樣有摩天住宅，同香港果私樓一樣

可能大阪無啦

旅游

諗起個支那閪問香港交電費係唔係寄錢過去

屌人地日本個個生果都有quality control
又會改良配方睇下點種會好味啲
你估係支那個啲農藥催生生果咩 都唔知食左咩落肚
支那人真係支那人 咁唔滿意咪死撚翻支那囉
又要走又要嫌三嫌四
根本世界上無一個國家歡迎支那人
完全唔明點解佢地可以自己感覺咁良好
哪來的自信

其實係唔係好係香港咁分有機定普通? 只係日本分得再細d?

認真，係香港做日資唔代表日本都一樣。
佢地好唔鐘意派海外，派得出去好少係人才，D 日本廢柴係香港梗係當本地人係狗咁用，加上日本最底工資好高，香港好低，佢地唔會明點解比咁多你地班人都成日跳糟

啦 有好野益你地
成日比班AGENT 昆買日木樓(由其係果班AGENT)
買完 點解會比人昆 唔識做功課

好野黎 講哂每個區有乜野事件發生過 咩人住依區
仲好過咩旅遊書 仲介紹埋新地 區域歷史 有乜好店介紹
基本上買日本樓 係睇佢依本做指標(台仔都睇)
連AGENT 唔駛聽 依個日本人真係好勁調查好詳細

認真mode :
求其睇左幾點
基本上都冇講錯
真係唔好以為日本係完美

連登仔mode :
屌你人地文化黎同好唔好有關系？
住幾年就發表偉論、住幾十年個D 都未出聲

利申日本生活左幾年

唔係話祟日，但篇野真係好撚柒on9
寫文個支那仔井底到

4萬yen免管理費

因為咁啱係租樓淡季，得半年租約
所以先咁平

佢派得出去3-4年到 返日本升課長
我做果陣我兩個上司比公司叫返日本
然後升咗做課長 佢地真係好癲
果種文化 仲有佢地一年一次盤點
好誇張 派成隊日本人過黎睇住
全部會計部人仕 仲要派咭片果隻
我就卡片無張 都唔知點回佢

大阪非旅遊區已經係

真係乞兒嚟

真係好打得既日本人，跟本唔會嚟香港，香港係佢哋眼中比上海更不如

更什係連香港係邊都未知

返支那啦，咁撚多嗲

仲等我滿心歡喜入黎睇下對日本黑暗面有咩獨特見解，點知睇晒成篇野講既問題我都唔覺得係問題，講d 野好似雞蛋挑骨頭咁款

想吹奏支那都唔好咁離譜
如果日本人玻璃心，你D支那畜就薯片心都不如
仲有笑人網絡介面落後，望下自己支那既百度同極低解像個D圖先講啦
成日話人用現金落後，唔通全世界要好似支那咁買棵菜都要俾阿爺mon住咩

除左日本人小氣同卡啦ok 果段我認同之外其他好似講緊廢話

重視版權，咁都可以比支那講到係缺點

互聯網落後，都係網絡長城好用

頑固，人地頑固有頑固既好處，所有野都要跟足程序做，唔通好似中國d 豆腐渣工程咁起樓唔跟程序咩，最後起完出黎一係就死人一係就超支

農產品維持高質素咁都有得講

隔音問題，你住d 質素差/平樓咪會咁，又唔見我依加住緊果到係咁，650萬買入，夜晚開大個喇叭都冇人聽到

唯一我覺得好撚煩既野就係響喉撚 行行下街耳仔都比d 響喉撚轟穿

諗起傅穎講粗口

老實講，日本真係咁差既咪返香港/支那住，講到日本地獄鬼國咁款結果成堆中國人湧晒過黎打黑工，再唔係既就一堆留學生個個星期打爆鐘，又係咩玩法 岩既都係身體最誠實

中國人粗製濫造 做野亂黎 無道德底線咪最識變通囉

我發覺支那人好鍾意扮自己好瞭解日本
通常都係踩鳩日本人
：日本人心入面都好壓抑
：佢地乜乜乜
：佢地高中已經開始...
：佢地由細已經開始...
：日本人個民族性係咁...

個種自大語氣真係好撚噁心

日本好多店既官網靚到痴撚線
你係要拎個yahoo出黎講

相信作者深愛日本，幫手嚇走啲蝗

由支那人講出黎真係特別好笑

負評俾文s

睇第一段已經睇唔落去
支那人睇嘢自我中心到咁
雜種快鎖國唔好放班垃圾出嚟

鳩噏

D景點網更加j死人

自己睇下 百性貴族

作者有屌過日本問題

樓豬你仆街啦
夠膽係連登講日本唔好
仲唔比人咬

又贏

中國都唔洗比版權，梗係平啦

幾好，周不時有呢啲飛機文睇下笑下咁就過一日

住日本5年，我可以話你聽日本最大既問題係

周街都係大陸閪

大陸閪話人玻璃心
你話笑死唔笑死

大佬 日本5,6點收工既係景點 博物館

點都好過支那
連飲啖水都怕出事

條友見識少 仲話問過歐洲朋友
德國啲雜誌無包膠無遮點直接係超市賣

做乜喺度散播蝗蟲價值觀
蝗成日以為自己好聰明、好先進，直覺而不加思考點解人哋會咁做就講自己套見解
佢哋寫文真係一萬個人都係寫同一種文筆，完全睇唔到無個人氣息 建議大家唔好睇，費事被同化

卡拉ok因為呢種MIDI歌平。

公司就10蚊美金左右買斷。

自己玩果種卡包機就1到2蚊美金一首歌。

原聲原畫好撚貴。

其實世界各地好多地方既卡拉ok 係呢種平價style，係香港人唔知出面咁。

利申：做過近似行業

咁支那豬果種元素合成食品就咪撚講出黎比人笑啦。
你吹奏美國甚至泰國都好撚過支那。

仆街又化肥又除草劑，食撚到個個40歲就有cancer 。

支那人最撚勁 又有支那寶又有美團外賣 食過咩買咩廁紙抆屎黨都知道曬

去撚左歐洲伊斯蘭果d國家吓話，科索沃係歐洲，但d女全部都包到冚既。

盲反之前，去睇下真實農戶生活吧

農協完全係吸血鬼

我唔覺得有咩問題lor

其實呢D同擦鞋仔個類無乜唔同o者

盲返之前，去google search 下

人唔笑，狗都吠。

你知唔知日本用農藥一樣超勁， 無論日本/中國/歐美一樣

幾年前NHK拍左 一個痴線佬生平
佢就係木村秋則
自己去睇下唔用農藥，要浪費幾多年，破產幾多次先成功

係呀，歐美又會用禁藥既。

我而家屌你咪撚吹湊支那豬既農業呀。

勁用得過你地支那豬用浸。人地用噴，你就用浸。

都未計國際禁用既巴拉刈呢d係支那成日鳩用既危險除草劑。

連鋼金作者自己都話日本農業極黑暗
你重要幻想以為日本好美好
真係on9

一講到大量生產，全世界就只可以玩化學元素， 睇下人地點種吧
NHK有曬片

_(:з」∠)_

樓主支那狗，完。

剩係日文字都靚過殘體字啦

夠令一個人食到安享天年仲想點

支那野你咪食到死果日囉

中國人個個剩係想逃出去

外賣都因為唔知你幾時食

會形響品質

所以不設外賣

好似係

所以佢叫緊d同胞唔好去

係咪曲架

嫌いなら、さっさと自分の国に帰れ

膠都費時俾
夏蟲不能語冰

哇呢段忍唔住笑左出黎
人地日本d coding可能差過你，但講interface點都好過你地果堆填鴨式資訊+假網遊+鹹濕意淫廣告炒埋一碟既垃圾網站

好想早午晚都瘋狂食蕎麥麵

講設計有咩地方夠日本玩

匠人精神，代表堅韌執著的褒義詞，這一詞彙在中國似乎並不是褒義詞，反而是「頑固」的意思

大陸仔搞擔死屌日本site造得差，人地至舊極至少都整整齊齊，功能易搵易上手。

仆街大陸仔寫web成日將所有嘢塞哂落首頁懶係五顏六色，想搵啲好簡單嘅功能都搵餐死，真係屌佢老母

成篇文已經睇得出，冇審美觀嘅垃圾民族係永遠唔會理解人地點解係保留傳統生活習慣

之前去澳洲間二手書店睇哲學同心理學書
大部分書都係至少百二

咪就係

注重知識智慧既國家 書都係貴D

又係啲大陸閪作既垃圾
兒登越黎越低質

垃圾人貼垃圾post

得閒先睇

笑日本人無設計，我覺得仲荒謬過你同我講耶穌死左三日復活

一眼就睇得出腦袋露活係貪便宜

中國人叫靈活？貪一時之快 叫做走精面咋 on9

去日本留學都學唔到人地既精髓 條友真係唔識架啵

腦袋靈活的中國人
深圳南山馬拉松

在中國已經發展到早餐攤子買個包子，菜市場買兩棵青菜都可以刷手機的時候，日本大部分的餐飲店還是只支持現金和刷卡，只有游客比較多的區域還稍微好點兒支持多種多樣的支付手段。

其實人地用咩生活方式點解一定跟中國

個作者係支那人，支那物價無香港咁高
咪覺得日本d物價貴

相反香港本身就物價高
先至覺得日本既物價「唔係好貴」

有啲你都可以話係日本文化嘅習慣或者問題(職場嗰啲)，但成篇嘢嘅觀點都好井底，話人尊重版權同書貴嗰度戇尻到震，中國人去人哋地方嗰陣如果識尊重、觀察同遵守對方文化、規矩同價值觀係唔會咁寫

崇尚浮誇嘅人點識咩係簡潔同細緻

同感
之前係日本買過盒提子 14蚊（200yen)
係香港一田買50幾蚊

個隻係雞黎
去日本留學做雞

快啲傳遍全大陸啦，日本唔啱你哋去㗎

唔好笑人做雞
不過佢學唔學得到人地當地妓女嘅服務態度
或者有冇將自己係家鄉做雞嘅技術帶去當地
而唔係一味話東莞有點心紙所以好過你飛田

日本真係旅行就好正，但職場文化同佢地諗野個思維都好難攪

支那狗

乜都係支那最好

係支那，唔收信用卡先係落後

大陸 階級觀念咪仲重，睇下一講小熊維尼壞話有咩後果。係日本日日鬧安倍晉三都無問題。

Conclusion: 日本雖然好多衰野 但都比日本好

又係呢D POST悶唔悶
職你個屎忽文化咩

試下去地方住同返工啦
HEA過馬撚

おはよう

キサマァ！おはようございます。

其實好簡單，個個國家都有好有唔好
不過俾你揀 你住日本定中國先？

on9

yahoo都上唔到呀

依句真，講階級幾時先贏到中國

你係日本屌柒老細最多無得撈。

係中國得罪D官分分鐘拉你勞改

日本人真係好hea，好多囡囡日日都返少一日工，每日返少一個鐘

講到咁唔鍾意日本
但年年又咁多支那狗走去留學

每星期都返少一日工，打錯

日本人扮忙呃OT鐘就最叻 根本就無咁多野做

無頭金，淨交租
因為嗰時頂唔順個同房
但仲有半年左右就返香港，所以見到啱就搬
傢私淨係買基本嘢，走嗰時賣返俾啲留學生

on9中国水果平係因為農民命賤，今年廣西荔枝豐收比人壓到1毫子1斤

日本旅行就好 長住不了 寧願番大陸

支那人學人講玻璃心

大陸人真係岸撚鳩

你知唔知咩叫玻璃心架

玻璃心係你同大陸人講你下再返工再做好好少少 佢已經嬲鳩碎曬 依d先叫玻璃心喎

你依家直頭直接串喎 香港唔好老皮果d都直接屌返你轉頭啦

你串班港豬港奴做野廢佢地都碎曬啦

香港人又玻璃心?

只認同頭兩點
雖然認同，但玻璃心絕對唔係個恰當嘅形容詞，最多話係食古不化，墨守成規
篇文強調客觀持平，但字裏行間又充斥好多帶有感情色彩，甚至係文不對義嘅字眼
所以話，睇大陸仔嘅文真係幾時都要keep住critical thinking，唔好畀佢潛移默化到

又係拎啲乜柒電子支付黎打飛機
人地鐘意現金有乜問題？
唔似得你個國家咁週街假銀紙

由大陸仔把口講
真係特別好笑

全部同意
希望所有同胞唔好再去日本呢d垃圾國家

因為佢係日本國打手

死窮鬼
最好乜撚都翻版唔駛錢

但佢屌到日本妹

上來住左一排, 識左幾個港人都係租深圳樓養住條女, 但我就上網工作, 唔養女, 有需要就去打機我發現如果長住, D離譜野多到數唔哂, 不過就係好在玩女平同埋租金平, 以下都係呻下, 唔係好慘0者..百9幾個point 0者:

屌。對聯嚟既。有冇原著send返比佢睇

先唔講階級意識
大部分日本職場文化都係好辛苦
朝八晚六仲要每星期都應酬晚餐
然後搭車又用多一個幾鐘
翻到屋企又唔知幾多點
第日再繼續翻工
呢種生活一兩日都好
連續三四日係咁點頂

支那人十世都未有資格話高等日人啦，on99
非洲會唔會話歐洲好多野唔好啊？

有一些明明只需要簡單的變通就可以非常好完成的事情，日本人偏偏就是要死守這個流程，有的時候真的很讓腦袋靈活的中國人抓狂。
中國人果種係叫走精面, 依加走到冚世界都反你枱.
睇到呢度真係睇唔落去.

有一些明明只需要簡單的變通就可以非常好完成的事情，日本人偏偏就是要死守這個流程，有的時候真的很讓腦袋靈活的中國人抓狂。

例如呢 支國絕技走後門?

去過日本做嘢，你就知嗰面嘅工作文化煩撚到仆街
上司叫你用某方式做嘢，就算明知件事係錯嘅，你都只可以做。做完出黎真係錯咗喇，死貓、獲就你去食。

工時長，並唔係多嘢做，而係效率低。
簡單如fax張rate sheet比客都要幾條友蓋印concur ，而啲老闆仲會問幾次驚死你跣佢咁。

小圈子情況極嚴重，跟邊個老闆、邊度畢業、關東關西人、甚至乎食煙食電子煙唔食煙都可以分出黎（每一個圈子都會圍爐聚會，而聚會嘅時間亦會好巧合咁撞埋一齊，去試你係邊一個圈）

裡面嘅明爭暗鬥、老屎忽文化、辦公室政治，比香港嗰啲大獲好多。

利申：外派過去幾個月

你對比下大陸班戇鳩係聽到 台灣係國家 所以碎

係咪柒好多

大陸人寫既已經係文字同文化汚染
唯一要做既就delete

掉返轉日本公司D人黎做野香港會唔會香港打工好做D

見到大陸人已經唔洗睇

多數マンション先有
アパート未必有

原文

作者個微博

睇佢share d野都幾多野睇幾好笑下
例如呢個

成篇野睇完得個

試下寫本書拎去賣，到時咪知d書應該值幾錢

日本公司被派去其他國家做野既人
好多都係被流放既

識人做過一間日資公司
見工嗰陣已經有啲奇怪,
填application form會問到婚姻狀況嘅,
呢樣都正常, 但佢係問埋未婚嘅人未來有無結婚嘅打算
仲有問家庭背景嘅嘢
到請咗佢, 佢發覺就算工作量唔多
班日本同事就算做張報價單都唔知做好耐
佢地留喺公司好耐但做到嘅生意唔係好多
我朋友到收工時間做完嘢又追到target就走
個日本上司會問佢咁早走?唔留多陣啦
我朋友就用今日嘅數已經追到嚟打發佢
到星期日又whatsapp佢問工作嘢
所以我朋友做咗一星期多啲就走咗

大把呢啲翻譯日本twitter嘅weibo,
呢條友對日本文化半桶水,
連翻譯都唔做,
真係呃個V返嚟

唔好鳩up，去外國做嘢打個白鴿轉做到業績，返到日本就升上神主枱

只不過無業績或者得罪人？
返黎就二傳去邊疆，一世無得再升

有大把日本人搶住去第二度做嘢

日本真喺人住，你班中國人就咪燃過去死返大陸啦屌。

兩睇啦，被流放嘅，當然有。
但亦有部份係去浸一浸去上位

大陸人話日本人玻璃心
都唔洗點睇落去

其實要睇下咩國家
歐美或者香港新加坡而啲出名既地方其實係俾你學野既地方黎（主要學英文）
我公司啲日本人個個過黎一兩年返去日本就升職
所以都唔一定係咁

泡沫經濟嗰陣全日本人都瘋狂出國掃貨喎，同依家啲大陸大媽差唔多

香港人都好叻呢樣野

係咪掃人啲民生用品先
有冇週街屙先
有冇係人地條街跳舞先
有冇話要不是日本人先

私下賣比鄰居咪得囉

因為大陸更惡劣

頑固居然是優點？
守規矩都俾佢講到係問題?
無錯啊 日本人的腦袋唔夠中国人靈活
所以中国人跑馬拉松
有人識得搵人代跑
有人識得走shortcut
走精面中国人最叻

互聯網落後世界一百年
日本網站設計很醜?! 無野啊?

求其拎個網出黎都靚過你D咩taobao天貓乜乜柒柒啦
指埋去件product仲可以放大 寫清楚哂咩材料黎整 有哂size chart
仲成日做promote 我真係唔撚明咩叫 "經常有在網上買比在線下買還貴的情況" 寫文條友有冇網上購過物?

另外一提 中国人真係覺得自己國家電子貨幣取代現金係一件好事
係佢地呢D極權國家其實正正係一件最危險既事
不過佢地咁蠢唔撚會明

版權國家
自己唔尊重知識產權 講到人地尊重正版係一個缺點

色情業太發達，女性和小朋友覺得尷尬
想著那白色塗出來的拙劣比基尼下面，是赤裸裸的軀體的時候，還是多少覺得有些不自在。
屌你老母真係戇撚鳩 自己封建守舊咪撚講出黎俾人笑啦
成人向雜誌又係得啖笑 香港D報攤咪又係咁
周街海報都係D夜總會宣傳
外國地方好似墨爾本 直頭大街都有間成人影院啦
與其怕小朋友接觸到呢D野
其實應該主動教導小朋友呢D係咩黎
好過用避之則吉既心態黎面對啦

以上呢D都係最離譜既point 其他房屋 農業 唔熟就不便評論

挑微博!
中國人咪一樣講敬語，不過係睇對方有無權勢，夠膽當面屌習近平?

最撚玻璃心嘅人話人玻璃心

外國，唔係香港

連google 都上唔到笑人落後係咩玩法

對於已發展國家同全球一體化環境低下，日本人其實真係好欠缺基本嘅國際視野呢個真，先唔講上進心，但連好奇心，對海外時事認知，英語水平(或其他外語) 都相對低
(好多人淨係識米國 )
唔講以為日本鎖左國，唉真係冇野好講

其實日本一直以來無諗過銅其他國家有來往
要不是美國佬黑船 我估鎖到而家

屌，百度仲柒啦

幾撚時死呀大陸狗

大佬

睇咁多版係得巴打你攞d論點出黎講，先唔評論大家理據啱唔啱，但係上面大部份抌低粒膠又唔提出據點嘅人都唔知有無喺日本生活過

有冇人講下twitter d 嘢係咪真
咁古怪嘅

我都有睇哂所有留言，呢位巴打我特別有印象
其實我轉帖呢篇野，唔係話想做五毛，只係想引d日本住既巴打分享下，了解多d姐

我睇完之後，諗返應該都有d真 成日都見到d日本仔話 「無言followーごめんなさい」......
同埋我成日評論+轉發一齊做 有無人講下係咪真係唔得

呢個最on9的批判
Google 網站仲簡陋
就咁一個search 的 textbox
乜都無
但又係世界第一網站喎

下下follow都要講 share comment 又唔尊重？
如果係真都幾0n9

睇朋友唱imas某首歌，會有兩條基佬打車輪呀屌

寫呢篇野條柒頭應該唔知「君君臣臣父父子子」呢句野點解

又唔可以咁講，呢樣野有個住日本鬼佬係youtube都講過，話日本人係呢方面其實有啲走火入魔

too low b didn't read all
寫呢篇真係同話俾全世界知, 佢係腦殘白痴

俾你講多次

偽君子做一世，就係真君子㗎喇

文章講啲嘢全部小問題
完全動搖唔到日本係高質素國家呢個事實

而家講日本黑暗面既有大把論文同書睇 但係條友仲好似乜資料都冇就係度鳩嗡 鳩嗡都唔係問題 但係啲行文作風又扮到好認真 學術咁 同垃圾知乎啲偽學術文化一撚樣

係專for學生租屋嘅公司
過咗3，4月基本上無人會租
所以淡季就好抵租

馬拉華人，又嘈又污糟

又撚所謂咩
日本人就係鐘意Twitter個個都假名，鐘意咪回唔鐘意咪無視

利申用左日文推幾年，日文N2
Follow前要打招呼：假，只要你個acc唔係spam有keep住更新就唔需要打招呼，不過最好至少profile介紹下自己，唔識日文都要英文啦

帶評論轉發（Quotation）會被block：假，你轉野落自己度唔需要打招呼，但直接comment+唔識個推主就要（帶頭盔講「FF外失礼しました」就得），而且呢個規矩係只對私人acc先有用。安倍官方acc日日比日本仔屌

Block：好睇乜用途acc，畫畫攝影師呀，公共人物，youtuber都係想要多D人follow唔會block人。但有D係專門開個acc黎屌老細，唔想比咁多人知，有D就專門post咸野，你profile無寫已經成人都會block你，普通講興趣閒話果D acc一般唔會無啦啦Block人。

無言followごめんなさい係乜黎？：有D人毒到唔更新twitter，唔講野，得share其他乜都無，好似spam咁，呢D就要特別profile利申。表面意思係「唔出聲follow你sorry」實際意思係「我唔係spam我只係唔出聲，我想fo你，唔好block我 」

不過twitter本來就唔興太多quotation/comment呢樣野，係大家互相fo左類似興趣的人，Timeline會不約而同講同一樣野多，quotation係之後先加的功能黎

Agger
佢地成個文化就係金玉其外 敗絮其中
特別係社交 真係好辛苦
去玩就得 定居就不了

一個叫雞重平過人地買DVD AV既國度話人色性產業。